港次季預估GDP增0.6% 遠遜預期

本港次季經濟增長預估遠遜預期。

政府公布次季經濟生產總值預先估計數字，第二季經濟按年實質增長0.6%，與今年首季的升幅相同，遠差過市場預期的升1.5%。增長輕微主要是由於投資開支以及對外需求疲弱所致。

經季節性調整後，本地生產總值在第二季按季跌0.3%。

第二季，本港實質私人消費開支按年上升1.2%，較首季的0.4%的升幅為快；政府消費開支升4%。本地固定資本形成總額下跌12.1%，首季跌幅為7%。

期內，貨品出口總額按年跌5.4%；貨品進口跌7%。服務輸出則升0.2%；服務輸入亦升1.7%。

政府表示，根據預先估計數字，2019年第二季整體經濟表現欠佳，本地生產總值按年實質僅輕微增長0.6%。外部需求進一步減弱，內部需求維持疲軟。

政府指出，受環球經濟增長減慢和中美在貿易爭議，以及科技範疇的摩擦影響，亞洲區內製造業和貿易活動進一步受挫，第二季香港整體貨物出口跌幅擴大。服務輸出也只錄得些微增長。由於環球經濟下行風險增加，加上其他不利因素，本地經濟氣氛明顯減弱，私人消費開支只錄得輕微增長，整體投資開支持續下滑。

渣ga

咁都仲有0.6 失望

仲未負數

宣告攬炒大失敗